香港樓市泡沫一旦破滅 將爆發重大危機！！！！！！

瑞士銀行UBS日前公布一項報告，稱香港房地產市場的泡沫比世界上其他17個高樓市的城市都要大，研究者稱香港的樓市已經高到不能用經濟指標來衡量了。

香港房市的泡沫風險比倫敦和悉尼都要高。瑞銀說香港的房價從2007年起就被高估了，連08年的金融危機都沒能讓香港樓價降下來。

如果樓市崩盤後果不敢想象

香港如今的樓市，不禁讓人想起日本的樓市。1990年，日本樓價最瘋狂的時候，東京的人均年收入為694.1萬日元。其他城市也是進入瘋狂狀態。更有日本人喊出要買下美國。當初的霸氣似乎全世界都是日本的。是不是跟現在大溫瘋狂炒樓有些相像？？

然後呢，日本幾代人都被層樓害死了，它曾讓日本30年沒翻身，到現在也沒有緩過勁來。

如果文字表述不夠那麼直觀的話，先看看下面這兩幅圖吧：

六大都市包括：東京、橫濱、名古屋、京都、大阪、神戶。

從圖中可以看出，日本的地價和樓價飛流直下。看清楚吧!有沒有過山車的感覺?

趨勢的力量是強大的，時間會告訴你一切。漲多了就會跌，這是常識和規律。

樓價狂跌會發生什麼?

居民拚命買樓之後，現在幾乎所有的資產都在樓上。

一旦樓市崩盤將會發生下面的連鎖反應：

樓一旦失去了價值，那麼超發的那些貨幣不會憑空消失，勢必會流入市場，那樣物價將會飛漲，人民生活成本將會空前提高，別說到時候買樓你能買起糧就不錯了。

樓市崩潰→經濟滑坡→物價飛漲→失業加重;那麼這時候問題來了，你失業後你的房貸怎麼辦?比如你現在在高位接盤買樓，貸了300萬的款項，如果按照當前利率來說，分二十年的話月供需要20000左右。你失業後拋除承擔高額生活費用以外你層樓會怎麼樣?難以想像……

如果樓市崩盤，你層樓會怎麼樣?

首先，因為你沒有還清貸款將會繼續承擔法律和經濟責任。貸款買樓者“斷供”，就屬於主動違約，違反了貸款合同中的約定條款，就要承擔相應的違約責任。銀行會凍結房產，並且還會要求支付違約金。除此之外更可恨的是，銀行仍然要求歸還房貸。房貸和違約金加在一起的債務，“斷供”者將背負一生。想想你沒有工作，然後還欠銀行幾百萬貸款是什麼樣的滋味。

其次，作為不守信用的“斷供”者還將面臨長期的信用問題，在個人信用方面是一個嚴重的污點，今後再想貸款都會受到種種制約，幾乎是不可能的。別忘了銀行只辦錦上添花的事情，雪中送炭可不是他們的作風。

最後，你作為“斷供”者可能血本無歸。伴隨樓價大跌、二手樓交易受阻的情況，“斷供”房經過銀行訴訟、法院拍賣大幅降低價格，扣除利息、違約金訴訟、拍賣等，極有可能出現拍賣所得已不足以歸還貸款本金及利息等。

如果你還不了貸款不要緊，銀行的本性就暴露出來了，如果之後銀行發現業主還有其他資產，可以向法院提出對這些財產進行強制執行，用以償還剩餘的錢款。

試想，因為樓市崩盤，你成了無家可歸者，而且還欠銀行一屁股債，如果銀行發現你還有名貴手錶和私家車也要給你搶走！！！！

在泡沫時期的所有邏輯都會在泡沫破滅後被證偽，還是那句話，香港樓市將爆煲，勿做傻仔接火捧!

五毛係咪好驚下個到你就無糧出

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron = Epiphany、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

收皮啦屌你老母，講到2046都未撚跌

跌少少d人就狗衝啦

算啦冇人會聽
樓市周期好長
講緊幾多十年
你睇呢十年狂升以為唔會跌就一定會死得好慘

唔信會跌, 冇樓

驚都未驚過

跌咩春呀，咁多人衝住過黎買樓

成篇野都只係講"如果"樓市冧左會點，鬼唔知阿媽係女人山係石頭海係水。完全無講過有幾泡沫，亦無講咩原因令個泡沫會爆。

炒啦 炒啦嘛

自住冇得輸

一旦破滅
屌你老母幾撚時一旦
食屎啦

香港咁撚多人唔駛住瞓街咩
無樓都唔覺得會跌得多

除非支爆如果唔係唔會跌
但幾時會支爆呢

講d 廢話，我夠知跌左會點，咁幾時先跌

爆左幾多年

到時日日大把bbq新聞

就係等爆

今次一定跌到飛起我話嘅

當股市到32,000點嘅時候就係樓市泡沫爆破嘅時間

鬼唔知 幾時先得ga
膠登到連登都講咁十鳩幾年

你自己睇下上網睇下咩叫香港大Picture

你供層樓廿年至三十年
總會有機會遇上一兩次經濟衰退
但經濟週期係咁架啦
你挨得過就神仙

係跌就快啦屌你老母，話跌，跌撚10年都無跌過

係金融危機之前好撚得戚嗰啲，往往係跌得最痛嗰個。

唱反調，保守派就比人當傻仔、麻風佬

夾死哂啲懶醒嘅淡友先會跌

爆未？

講真...跌一半都買唔起，加上....講支爆都講左咁多年，而家開始轉講港爆? 又講返幾年，到時3萬蚊呎

升到5萬蚊呎時再跌到4萬5蚊呎
咪當跌左lor

講咗咁耐跌未啊到底

一半都買唔起
你收得工

如果自殺會死

西環個度個價

講得無錯 唔係陸沈世界未日，環球經濟體系崩潰都好難跌

調轉諗有咩誘因會令樓市大跌

高成數按揭/呼吸plan

大撚把人一炮過現金買
最多係高價買垃圾
唔會差銀行錢

呼吸plan咪唔洗壓測囉，根本係漏洞嚟

其實大家有個誤會，就係成日覺得下次房地產爆就因為買嗰班無錢或者係炒樓
其實而家全世界講緊爆係銀行呢啲借錢既機構唔掂
呢幾年銀行玩財技已經玩到出神入化
好多Ordinance基本做唔倒緩衝既作用

加上呢幾年借咗用咁錢俾支那
而支那既脾性係點大家都知

再者呢啲災難其實無嘜特別原因
條件而家其實全部符合晒
就睇有無(銀行)呢期貪心啲借多少少俾支那跟住俾人拖數

同埋根本好多時跌完先知咩事
咩97 08
根本果陣個個都以為同以前唔同

一旦

用日本比較有個問題
就係日本大把土地供應
加上人口唔單止老化仲開始下跌
但香港根本唔夠地（又或者政府唔肯拎出黎）
人又越來越多（新移民）
兩地本質上係有唔同

支爆都唔會跌

除非港幣同美元脫鈎
咁就會跌

你畫個demand supply

睇下香港人口幾撚多

睇下每日咁撚多新移民

跌條毛啊?

心水清
越唔信果班通常入貨入得最多

唔跌架

成篇文嘅論點就係因為日本樓市差，所以香港樓市就會差

偏文已經嚴重低估香港樓市爆破既後果
裡面講都係最多個人上身
結果大不了係自己破產燒炭
好似2003咁

但而家香港係危險好多
因為新一代無能力買樓
所以要由上一代加按自己層樓幫仔女供新樓
由於樓市太巔,有d情況係兩個家庭按樓幫自己仔女結婚買樓
佢地只係博個市不斷升
如果樓市一跌
咁就唔單係一個家庭仆街
而係三個家庭一齊欠銀行巨款
一齊負家產
咁既情況又會惡性循環
湧現俾03年更多既銀主盤
最後個市會跌到止唔到血
銀行體系亦會出問題
銀根息口亦抽升
總之就係03加強版

用日本做例子
日本有無無限強國人去掃樓呀

乜撚野呀你係咁講法97同08都唔會跌啦

以前樓市爆果陣根本就無而家香港咁驚人既人口同咁少既土地

以前樓多到可以買嚟做投資

而家樓少到連自住既機會都無

就算下年樓市跌，大家都會估幾年後又爆升，呢種心態之下樓市點大跌呢? 答我啦屌

係會爆但唔係宜家
宜家咁多地產商自己做埋按
頭三年正常息口 , 但係打後唔轉按就超高息口正常人唔會供得掂
咁問題在於樓市一直gogogo , 咁轉按係唔會有事
但上升幅度一唔大 , 甚至微落 , 轉唔切按，地產果邊call loan就收皮
好喇 , 宜家d樓貴？對低層咪係lor
5-600 萬一炮過俾大有人在
但主要唔係睇樓價 , 係睇呎價先在清楚
以前7-8k一呎
宜家萬幾一呎
好多人都仲俾到，未到臨界點所以一前gogogo . keep住玩接火棒遊戲
但當呎價升到3萬一呎 , 一樣既錢但買得劏房size , 就會開始冇人買
宜家班地產商好明顯試緊中產港豬可以接受既最細實用面積
試到面積底線(即係唔會再劏更加細出黎賣) , 就會呎價再陰d陰d升 , 試埋呎價底線就可以爆煲收樓再玩過

歡迎討論 ,有錯請屌

但係in the long run香港樓市都係升
相反日本泡沫爆左之後樓市一沉不起

我想講既唔係咩香港樓市唔會跌
而係如果想以日本90年代頭樓市泡沫爆完之後20年既慘況
套用係香港係唔合適

原文

中國唔掂
香港樓市實跌
中國快點hihi

1. in the long run we all dead
2. 重點係冇泡沫不會爆
其實好多人已經同意左樓市係泡沫
只係佢地覺得有排都唔會爆
極危險
好多師奶幫仔女買樓已經好危險

爆你老尾, 波蘿包黎緊10蚊個, nrc

搞掂2046 地權
同埋政治危機先講啦
唔跌？你重保到一國兩制咩？
on99

身邊好多同事都渣住百幾二百萬等跌少少就入市
我諗跌少過20% 已經有承接

其實而家d屋苑入面有好多人都買黎自住，18 區賣盤都租盤都好少，需求極大

而家求其租個舊單位都租萬幾兩萬，經濟唔差，大把香港人供得起租得起唔會無啦啦恐慌性抛售，我諗無大量人失業斷供層樓，相信都好難大跌

唔會 , 跌既主因原因唔係中國爆
中國爆前 , 最頂果堆人走佬最易走一定係走香港
果下就真係會不問價掃晒市面d盤
一樣係升 , 係香港 樓/地=黃金 一樣咁保值
香港班人點都要有屋住 , 有地方容身
掃左樓果班支蝗 , 到時最多係平租俾你地
佢會蝕d咩？一樣係食物鏈最頂層 , 港豬一樣係港豬
諗深一層樓爆其實唔需要支爆 , 只要完全同化變成支港 , 地契唔再保證你係唯一擁有人 , 支那可以隨時強拆/強收 港豬層樓 , 咁樓真係會爆 , 所有野 不論貨幣 / 物業價值係建立係信任上 , 即係唔會冇啦啦俾你搶左去 先有其價值
eg. 公司買部iphone俾你用 , 但離職就要收返部機 , 你到時想俾錢買返都唔得 , 咁你會點睇公司部iphone? 不停裝晒私人野 , 拎晒黎做私事 , 自己唔再買電話？大部份既人都會答 "唔會" , 因為辭職 /俾公司無理炒都會強制收返
套落香港物業就係地契呢樣野
會令人信心動搖只有呢樣 , 加速同化 就地契都唔一定保證冇事

而我唔知點解港共要令呢樣野提早發生
唯一矛盾點就係呢度

走資天堂 vs 同化最後殖民地保住共產政權 免俾人反共 .... 完全諗唔明上面玩緊乜

期待通過資產價值上升而獲得利潤的手法，隨着資產價格的上升會越來越難以奏效。當資產價格最終停留在高水平時，最終的資產持有者將無法獲得收益。但可怕的不僅如此，一旦資產價格回落到之前的水平，那麼資產持有者將承受與其所有前手所獲得的利潤相當虧損。因此，缺乏持續性的資產價格逐漸進入平穩狀態。

另一方面，對推崇一戶一屋的日本都市來說，地價上升帶來了嚴重的住宅不足問題。居住在大城市的普通勞動者，根本無法承擔高額的地租和房租，只能被迫遷往郊區。當時這種狀況導致了人們早買早賺的心理，進一步刺激了地價上升。

當時地價帶來的住宅問題，也引起了日本政府的關注。之後政府採取平抑地價的政策，對金融機構也施加了壓力

新樓好似有9成按

信樓市會跌不如信會黎多次2012好過

跌lo 而家住呢到屋企人200零萬買，而家升到700萬，就算跌咪又係咁住 唔記得係邊過睇到話而家香港超過一半私樓係供斷，就算真係大跌都唔會好似97咁多人死

屌你老母仆街淋病攞埋強積金出黎托市
我都好想知點跌

香港6成樓供斷左，同日本情況根本唔同

發展商自己做既按黎
唔係銀行做 , 壓測果d好鬆
都係果句 代價係頭三年係正常息口
過左三年 自住既搵唔到銀行轉唔到按 , 就俾超高息口 , 你一定供唔到(你供到就唔會做9成 , 去搵銀行正常咁做壓測好過)
一係係三年一過印花稅就即賣 , 俾下個接火棒 , 樓價gogogo

好明顯 .... 發展商係想你做後者

同支爆一樣
講咗咁耐仲係得個講字

就爆啦... 就爆啦...

支爆由舊登講左咁多年再轉到黎連登
已經成為兩登仔都市傳說

香港一旦發生10級大地震 將爆發重大危機！！！！！！

對，之前湯文亮出左一篇文，大意係：如果政府有一日減辣先需要開始怕。

銀行拍賣你層樓追你差價自己唔洗蝕咩
你每月還到錢撚會追你差價

何況香港樓根本比大陸人炒高左
加上地又少
土地問題一日唔解決 一日都唔會跌
除非香港同深圳條邊界無左或者天災人禍啦

無樓/已上岸果d都會比物價飛漲壓死？

佢分析既timing錯左，跟佢就死得

好似係因為銀行都比人追債拎唔到錢出黎先會係咁

知唔知深圳個邊既樓升咗幾多 未必平過上水

我之前問個大陸同事
點睇香港同大陸樓巿升到癲
佢話
共產黨係可以做好多非理性既野去令社會平穩

一旦佢係你亞媽，佢一定係女人!!!

一個越嚟越赤化地區，名義上壽命得返三十年，實際上可能十年內變成香港鎮。

最有錢既開始撤退回祖國，得返烏蠅食肉蟲圍住炒賣繼續gogogo.。

唔知幾時會爆，但奉勸一句，唔對路就要狠心斬欖，唔好幻想爆後會重生。

香港係大陸走資嘅地方
亦係使無前例嘅國內走資

點解樓可以升？因為樓係商品

政治嚟講放眼跟住嗰十年香港政府仲俾唔俾咁玩？
而家最反政府嗰班就係無嘜社會資本買唔倒樓嗰班
你由得佢哋做多十年憤青一定嚟多幾次佔中

喺投資嚟講香港樓價係離晒地，離地既程度係全世界第一，呢個係人都知
但用咁多龐大既資金做呢啲咁高風險既"投資"
長夠下去有幾多人bear倒個risk?
你睇連細碼樓都炒到咁行，係因為已經炒到無得好炒
係水尾

Econ Demand Supply真係可以解釋倒咁多實際問題
就唔似成日俾人笑班學者活喺象牙塔做離地撚
亦都唔駛喺呢啲基礎上落咁多assumptions同case

上面既係權力鬥爭
一邊想中國既局勢亂推皇帝落台
另一邊要中央集權唔俾政敵亂嚟

呢啲嘢好多真正既中國研究學者都有講

有冇 UBS 份 full report 可以睇吓

本身政府賣地個地價就高 樓價就一定要高啦

香港鎮
我只係知道會歸英

跌條毛
就算跌完個個都抱住遲早升返嘅心態
真係跌先再開post 講都唔遲啦
曲線緊
發夢見到某聯辦 買咗好多單位 睇路啊清

講到好似會跌到買得起咁
跌一倍都買唔起啦

窮始終都係窮

爆啦爆啦
爆左十年啦

地球一旦破滅 必爆發重大危機

用日本做例子笑咗

香港勝在有政府幫手托市

亂黎

股市咪又係一樣，連登日日反蝗但又一車車咁送錢去眾安閱文，香港d資金就係咁俾股市樓市吸走晒

係就好丫！死又唔係我

十隻九隻ipo都係大陸公司，而十隻有十隻都會俾人狗衝去炒，遲下中資地產商堆樓起好班港豬又係一車車咁送錢去買
大家好自為之

屌，爆左先講啦！
話爆話爆，都講左好多年！
得個講字！

大陸可以無限印銀紙，債務爆左又可以債換股，有多餘錢又會走落黎香港買樓，大陸唔爆，香港點會爆

香港地少人多
就算跌少少都有班人即刻入貨 轉頭又升返
唔好再ff樓價會大跌喇

樓豬係沈大師？

日本情況同香港冇得比,香港有無限支那人托住個市

其實97就真係同日本一樣,本應香港係要同日本一樣通縮20年,但就政府同有錢佬走上去要求開放自由行

潘多拉盒子咁就打開左

Lm

又變為負支產
完全失衡啦, 有錢人越有錢.
100萬買個車位. 半年都升咗30萬.

有錢人越有錢. 所以咁撚窮人

到爆個陣有錢人一早收晒錢離場，剩低要跳樓燒炭嘅就係d跟風窮人

其實講左咁多年都仲有人唔明，爆唔爆對d土生工長窮撚，香港都係一個地獄

黎多鑊香港變疫區都未必會樓爆

自住無得輸

通常當主流意見都覺得唔爆果陣 反而就會爆
但問題係依家香港有批大陸資金托起左樓市
過去幾年升市其實令好多人資產1變2 2變3
就算真係股災 可能都只係10m樓>8m 兩層樓變番一層
然後部份細價樓回返去 12-13年水平
唔會去番sars/08水平

仲可能只係1至1年半時間 資金又會湧番入
對於無彈藥既人黎講 根本入唔切市

香港大把有錢人，唔會跌

lm

你呢個係講緊港豬啫

但香港嘅樓市有唔少都係死臭閪仆街碌撚支那啲黑錢炒起晒呢

佢呢班會驚你冧咩？

心水清

將來香港面對打仗!個個走難D樓重值錢咩

太多海外資金

延命post

有邊個國家泡沫爆破唔會有重大危機

一係走難，一係天災移平啲樓
有樓隨時變冇樓嗰種
啲人先會恐慌性拋售，租屋住天橋底都好過買

一場大地震已經做到目的

變成咁你命都無啦

好奇想知香港除左打風 , 仲有咩天災可以收港樓皮？

打仗真係大機會過天災
香港幾百年黎都冇可以拆而家結構嘅樓嘅天災
但和平一定唔會長久，歷史上每次和平都唔會長過一二百年
所以你話打仗，射冧幾幢個機會仲大
又話者俾人接管統治，物業權被收歸

經濟因素點令樓市冧我就唔識
如果大鑊到滙豐冇錢濟提會唔會搞冧樓市

打仗估計係三年內
我就已經ready好了

全世界印銀紙
通貨膨脹年年5% 邊到黎？

頂你去過日本未啊
日本最平嘅食嘢三四十蚊一餐平過香港好多

租屋若果遠少少都唔近JR嘅都係＄3000到

不過車費好貴但若果你係打工嘅話會有資助

所以cash is King先至係最重要

香港粥少僧多 搵日本比

自住點算 ?

講撚左咁多年真係等到你老母個閪爆，樓市都未爆呀⋯⋯

係實體黃金 .....

講到咁撚勁，你夠閪薑short香港樓市咩

唔係真金白銀，咪撚出聲啦。

十九大後
過去統治香港廿年嘅勢力被滅頂消滅
呢度仲有幾個月就會正式改朝換代
過往一路以來
呢股勢力同地產黨相互合作無間
臨走之前
根據佢哋嘅性格
我諗唔到有咩理由
佢哋唔會想盡辦法先做大後引爆地雷／核彈
同盡量搵更多嘅香港人陪葬
已經滿手都係物業嘅
我無話可說
仲諗緊入火坑嘅
就請三思
一子錯滿盤皆落索

有好多平價餐廳 去超市掃平飯盒又得

其實同一樣野黎，港樓都係支人炒起

大陸800幾萬人仔樓都成萬人搶，仲要check銀行存款先比入場。大陸唔爆，香港樓仲點爆

支爆港爆完，有錢佬可能冇錢，但冇錢既仍然冇錢

至於話咩樓市大跌價，你見呢度個個都想跌完就入貨就知跌極有限啦

每日150 人支那人來香港，唔駛多得5 個有水買樓，一年食咗1900 個單位

有錢洗撚靠150通行證

你唔係以為150個個都嫁老坑落黎拎綜援啊?

日本經濟唔好
應該係大部份人仲供緊層負資產既樓

150大陸人來港，咪令到公屋既需求增加，食咗港人本應得到既公屋quota囉

港人無公屋住，咪需要租屋囉

租屋需求增加，買樓投資咪有價有市，最後令樓價升囉

屌

冚港鏟
12吹到17啦
仲嚟

宥錢洗靠單程證呀

搞投資或人材途徑仲快手

九唔搭八

人地講150有5個有錢買樓

你老母有錢買樓做投資移民啦
仲洗志左果150限證個咁麻煩

一攞到公屋，仲可以食撚埋居屋

你估150個入面連5個有錢買居屋既人都無?

屌你都on99，諗嘢唔用個腦諗清楚就走出嚟柒

供斷咗咩都唔做就梗係冇事，但為個仔/女買第二層而加按就會出事
到將來經濟大衰退收入大幅減少，即立兩個唔到岸，齊齊變銀主盤
仲有o既係樓宇o既壽命，維修費可以係天價
日本人咁鍾意住新樓就係咁解，雖然唔係位於地震帶，但難保唔會發生4級或以上地震，相信香港好多樓宇都冇為防地震而設o既樓，尤其是支那建築

仲有o既就係構成樓宇價值o既元素
而今撐起樓市o既主要因素係政治
但其他因素已被人漸漸遺忘或選擇性失憶
例如宜居程度、郊野公園比率、就業、產業多元、教育、文化、交通等
以上都倒退得好嚴重，樓價只得政治一條支柱
如果我有層樓值700樓就即刻賣咗佢
以後喺台灣又好、日本又好買層百幾二百萬o既樓住，咪幾個月返黎香港一次囉，反正地方一定大過香港好多，生活成本都細啲

紅字為重點